【貿易戰與匯率戰同時進行】大和：支那所受負面影響較美國多，匯率戰將開展

《經濟通通訊社１９日專訊》大和發表研究報告指，中美貿易戰現時已正式爆發，即使在美
國中期選舉後仍會延續，中國經濟增長將受影響，下個戰場將會在匯率方面。

美國政府公布對華５００億美元商品加徵額外關稅的清單６小時後，中國政府立即發布同等規模的反制措施，然而，特朗普再指示加徵１０％關稅的２０００億美元中國商品。

大和表示，２５００億美元佔現時美國來自中國入口商品的一半，特朗普可按個人意願進一步向餘下一半的商品加徵關稅。但中國來自美國的入口商品只有１５５０億美元，美國經濟規模亦較中國大１﹒５倍，在雙方以牙還牙的角力下，中國所受的負面影響必然較美國多。

＊美中期大選後料貿易戰不休，將掀起匯率戰＊

大和認為，早前中美貿易談判只是一場「表演」，美國是有決心及有準備在掀開貿易戰。而兩大經濟體的角力，與美國１１月份中期大選的關係不大，相信關稅於選舉後仍會繼續。即使特朗普失落２０２０年總統大選，他的繼承人相信仍會繼續現時對華策略。

大和估算，關稅每加徵１０％，將會令中國ＧＤＰ損失１﹒６％，亦會為中國製造通縮壓力，迫使人行推行寬鬆措施，而在岸人民幣亦會有新的貶值壓力，料今年底兌美元下試７水平，下個展開的將會是匯率戰。（ｃｈ）

姐係香港經濟將會好差

學某人咁講
樓價唔跌就得架啦

中國仆街，香港先可以繼續做condom

即使特朗普失落２０２０年總統大選，他的繼承人相信仍會繼續現時對華策略

trump之後個總統只會更強硬
五毛發少陣夢

聽人講香港經濟係唔會差架

呢篇似樣

香港x派應如何對應形勢？

留名食花生等睇好戲

正常過o的19時事評論員

好事

乜大家唔係想樓價跌70%咩 ?

大陸唔仆街香港仲慘

rubio
條仆街仔食住條水上
但呢啲政棍唔同trump
利字當頭分分鐘跪

貨幣戰爭

轟牙

當美國佬傻

侵仔落選，Rubio上台

已開始貶值